{
    "question": "Jelaskan tentang meteor dan meteorit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Meteor adalah penampakan jalur jatuhnya meteoroid ke atmosfer bumi, lazim disebut sebagai bintang jatuh. Penampakan tersebut disebabkan oleh panas yang dihasilkan oleh tekanan ram (bukan oleh gesekan, sebagaimana anggapan umum sebelum ini) pada saat meteoroid memasuki atmosfer.<br><br>Meteorit adalah batu meteor yang berhasil mencapai permukaan planet Bumi. Disebut juga meteor setelah menembus atmosfer bumi tetapi belum mencapai permukaan bumi. Meteor merupakan asteroid\n kecil dari luar angkasa yang tertarik oleh gravitasi Bumi, ketika \nmemasuki atmosfer bumi terjadi gesekan udara di lapisan ionosfer \nmenyebabkan meteor menjadi panas dan terbakar menimbulkan cahaya terang \nsehingga kadang kala disebut bintang jatuh<br><br>semoga membantu,,, :)<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Meteor adalah penampakan jalur jatuhnya meteorid ke atmosfer bumi, lazimnya disebut sebagai bintang jatuh.<br>Meteorit adalah benda yang dihasilkan dari meteorid yang tidak habis terbakar dalam perjalanannya di atmosfer dan mencapai permukaan bumi.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-bagus-kualitasnya-trafo-a-efisiensinya-85-dan-605",
            "question": "Manakah yang lebih bagus kualitasnya trafo A efisiensinya 85% dan trafo B yang efisiensinya 90% ? mengapa ? coba jelaskan !! \u00a0 Tolong di jawab,so'ini untuk besok \u00a0 Mohon...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas Trafo B karena pada kualitas suatu trafo ditentukan dari besarnya efisiensi..semakin besar efisiensi semakin bagus kualitas trafonya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "variabel-yang-dapat-diubah-ubah-disebut-861",
            "question": "Variabel yang dapat diubah ubah disebut\r\n....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Variabel yang bisa diubah-ubah disebut juga variabel\u00a0bebas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "variabel bebas adalah variabel yang dapat diubah ubah contoh : cahaya matahari<br>sedangkan variabel kontrol adalah variabel yang telah di tentukan contoh : pemberian pupuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-beserta-gambarnya-785",
            "question": "Perbedaan pasang purnama dan pasang perbani beserta gambarnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasang laut purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari berada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang sangat tinggi dan pasang surut yang sangat rendah. Pasang laut purnama ini terjadi pada saatbulan baru\u00a0dan\u00a0bulan purnama.\n Pasang laut perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari membentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang rendah dan pasang surut yang tinggi. Pasang laut perbani ini terjadi pada saat bulan kuarter pertama dan kuarter ketiga. Maaf, gambarnya nda bisa..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-step-up-mempunyai-daya-masukan-300-watt-dan-734",
            "question": "sebuah transformator step-up mempunyai daya masukan 300 watt dan daya keluaran 225 watt .efisiensi transformator tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b7= Ps/Pp x 100%<br>=225/300 x 100%<br>=75%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mempunyai-massa-jenis-paling-besar-pada-975",
            "question": "Air mempunyai massa jenis paling besar pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suhu 4 derajat celcius<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Air mempunyai massa jenis paling\u00a0besar saat kedalaman tempat dibawah 1 km dalam bentuk zat cair(membeku)<br>Ketika benda menyusut (volume benda berkurang),\u00a0massa jenis<span>\u00a0atau kerapatan benda bertambah. Sebaliknya, ketika benda memuai (volume benda bertambah), massa jenis atau kerapatan benda berkurang. Rumus massa jenis = massa / volume. Massa benda selalu tetap. Sedangkan volumenya bisa berubah-ubah, tergantung dari suhu. Air menyusut (volume air berkurang)\u00a0 hanya sampai pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C karenanya air memiliki massa jenis paling besar pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-tekanan-gas-824",
            "question": "Bagaimana cara menghitung tekanan gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang ahli Fisika berkebangsaan Inggris bernama Robert Boyle (1627-1691) melakukan percobaan pemampatan udara. Hasil percobaan menyatakan\u00a0\u201cHasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup selalu tetap, asalkan suhu gas tidak berubah\u201d.</span><span>Pernyataan tersebut dikenal dengan\u00a0Hukum Boyle.\u00a0Hukum Boyle dapat ditulis dalam bentuk rumus:</span>p.V=cKeterangan:P = tekananV = volumec \u00a0= bilangan tetap (konstanta)Karena p.V=c,\u00a0 berarti<span>p1.V1= p2.V2</span>Keterangan:<span>p<span>1\u00a0</span>= tekanan udara mula-mula</span><span>V1= volume udara mula-mula</span><span>p2= tekanan udara akhir</span><span>V2= volume udara akhir</span>Alat-alat teknik berdasarkan Hukum Boyle, antara lain sebagai berikut:ManometerManometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara atau gas di dalam ruang tertutup. Ada tiga jenis manometer:1. Manometer raksa terbuka<span>Manometer raksa terbuka di pakai untuk mengukur tekanan gas yang besarnya kurang lebih 1 atmosfer.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-fungsi-eosi-2-apa-fungsi-naoh-106",
            "question": "1. apa fungsi eosi?\u00a0 2. apa fungsi NaOH?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Fungsi eosin adalah sebagai indikator banyaknya oksigen yang dihirup organisme dalam tabung. Eosin biasanya berwarna merah.<br>2. NaOH (Natrium Hidroksida) berfungsi sebagai pengikat karbon dioksida (CO\u00b2) agar udara dalam tabung merupakan oksigen murni.<br>Reaksi NaOh dengan CO\u00b2 sebagai berikut<br>[tex]CO^{2} + 2 NaOH \\rightarrow Na^{2}CO^{3}   +   H^{2}O\n[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-sederhana-215",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air sederhana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyiapkan alat dan bahan yang dibutuhkan untuk membuat kincir air.Membuat lingkaran dari gabus menggunakan jangka dengan diameter sesuai keinginan (15-20 cm).Memotong\n gabus dengan menggunakan pisau potong (berhati-hatilah jangan sampai \ntangan tergores) atau bisa juga menggunakan pemotong gabus elektronik.\n Membuat sudu (baling-baling) kincir air dari gelas plastik bekas \nminuman. Potonglah gelas plastik bekas minuman dengan gunting menjadi \n3-4 bagian. Bentuk potongan persegi panjang (lihat gambar agar lebih \njelas).Tempelkan potongan gelas plastik pada lidi dengan menggunakan selotip.Membuat\n poros kincir air. Lubangilah gabus yang berbentuk lingkaran tepat pada \ntengah-tengah lingkaran gabus. Ukuran lubang disesuaikan dengan \nbesar/kecilnya sedotan.Masukkan sedotan ke dalam lubang yang telah dibuat dan masukkan pula kayu/lidi ke dalam sedotan.Memasang\n sudu pada pinggir lingkaran gabus. Tusukkan lidi yang telah ditempeli \npotongan gelas plastik bekas minuman ke pinggiran gabus. (Lihat gambar \nagar lebih jelas.)Cobalah jalankan kincir air yang telah dibuat dengan mengalirkan air melalui kran air. Selamat mencoba. Semoga berhasil!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat dan Bahan\u00a0<br><br><span>1. Kertas karton ukuran 15 cm \u00d7 15 cm\u00a0</span><br><span>2. Gunting\u00a0</span><br><span>3. Pensil\u00a0</span><br><span>4. Penggaris\u00a0</span><br><span>5. Paku payung\u00a0</span><br><span>6. Batang kayu kecil yang panjangnya 25 cm\u00a0</span><br><span>Langkah Kerja\u00a0</span><br><span>1. Gambarlah pada kertas karton dua garis menyilang dengan pensil. Pada bagian\u00a0</span><br><span>tengah dari pertemuan kedua garis silang, buatlah lubang kecil.\u00a0</span><br><span>2. Potonglah kertas menurut garis bersilang yang telah kamu buat dengan\u00a0</span><br><span>gunting. Potonglah hingga setengahnya atau mendekati sumbu poros. _\u00a0</span><br><span>Berhati-hatilah menggunakan gunting. Jangan sampai melukai tanganmu.\u00a0</span><br><span>3. Tekuklah bagian yang telah digunting ke arah poros dan tusukkan paku payung di\u00a0</span><br><span>bagian porosnya.\u00a0</span><br><span>4. Tusukkan paku payung pada sebatang kayu.\u00a0</span><br><span>Kemudian, tiuplah kincir itu dari arah depan.<br><br></span>Sumber:<span>http://www.crayonpedia.org/mw/Membuat_Kincir_Angin_Sederhana_3.2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-memuai-jelaskan-812",
            "question": "Apa arti memuai ? Jelaskan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: VIII, SMP<br>Mata Pelajaran: Fisika<br>Kategori: Pemuaian<br>Kata Kunci: Ukuran, dipanaskan, suhu<br><br>Pemuaian adalah berubahnya ukuran suatu benda karena pengaruh suhu. Memuai adalah lawan kata dari mengkerut. Pemuaian biasanya terjadi jika suatu benda dipanaskan. tidak semua benda yang dipanaskan akan memuai, hanya benda-benda tertentu saja, terutama yang terbuat dari Logam, seperti besi. Kayu pun mengalami pemuaian jika terpapar pada suhu yang tinggi. Benda gas dan benda cair juga mengalami pemuaian jika dipanaskan. meski sama-sama mengalami pemuaian, tetapi pemuaian tiap-tiap benda berbeda tergantung pada suhu di sekitar koefisien muainya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hitunglah-kalor-yang-dibutuhkan-untuk-mengubah-1-kg-es-batu-10-369",
            "question": "1.Hitunglah kalor yang dibutuhkan untuk mengubah 1 Kg es batu -10\u00b0C menjadi air bersuhu 10\u00b0C?    C es= 2,1 kJ/kg\u00b0C\r\nC air= 4,2 kJ/kg\u00b0C\r\nL es= 336\u00a0kJ/kg\r\n\r\n2.Air Garam pada suhu 20\u00b0C,Dicampur dngan 10 Gram\u00a0air pada suhu 40\u00b0C.Berapa suhu campuran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui\u00a0<br><br>M = 1 kg\u00a0</span><br><span>C = Kalor Jenis ( J/KgC )\u00a0<br></span>C<u></u><span>\u00a0es= 2,1 kJ/kg\u00b0C</span><br>C air= 4,2 kJ/kg\u00b0C<br><span>L es= 336 kJ/kg<br></span>Kalor jenis adalah banyaknya kalor yang dibutuhkan untuk menaikkan suhu 1 kg zat sebesar 1 derajat celcius. Alat yang digunakan untuk menentukan besar kalor jenis adalah kalorimeter.\u00a0<br><span>\u0394 T = Perubahan Suhu ( C )\u00a0</span><br><br><span>Q = M. L ( digunakan untuk menghitung energi kalor pada fase perubahan wujud )\u00a0</span><br><span>M = Massa ( Kg )\u00a0</span><br><span>L = Kalor Laten ( J/Kg )\u00a0</span><br><span>Kalor Laten adalah kalor yang digunakan untuk mengubah wujud suatu zat. Kalor laten ada dua macam Q = m.U dan Q = m.L. Dengan U adalah kalor uap (J/kg) dan L adalah kalor lebur (J/kg)\u00a0</span><br><br><span>Diketahui :\u00a0</span><br><br><span>1. Fase perubahan suhu es dari -10\u00b0C menjadi es bersuhu 0\u00b0C.\u00a0</span><br><span>2. Fase perubahan wujud es menjadi air pada suhu 0\u00b0C.\u00a0</span><br><span>3. Fase perubahan suhu air dari 0\u00b0C. menjadi es bersuhu 10\u00b0C.\u00a0</span><br><br><span>Cara menghitung setiap fase.\u00a0</span><br><br><span>Fase 1 :\u00a0</span><br><span>Q1 = M. C. \u0394 T\u00a0</span><br><span>Q1 = 1 x 2.10 x 10\u00a0</span><br><span>Q1 = 21 kJ</span><br><br><span>Fase 2 :\u00a0</span><br><span>Q2 = M. L\u00a0</span><br><span>Q2 = 1 x 3.36\u00a0</span><br><span>Q2 = \u00a03.36\u00a0kJoule\u00a0</span><br><br><span>Fase 3 :\u00a0</span><br><span>Q3 = 1. C. \u0394 T\u00a0</span><br><span>Q3 = 1 x 4.2x 10\u00a0</span><br><span>Q3 = \u00a042\u00a0kJoule\u00a0</span><br><br><span>Penjumlahan dari ketiga fase tersebut menghasilkan nilai akhir sbb :\u00a0</span><br><br><span>Q_total = Q1 + Q2 + Q3 = 21+3.36+42 =\u00a066.36 kJ</span><br><br>2. Rumusnya adalah MateMale / Mame\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 air garam aku anggap massanya juga 0.1 kg\u00a0ya\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0[tex] \\frac{M_1 \\triangle{T}-M_2 \\triangle{T}}{M_1+M_2} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0\u00a0[tex] \\frac{0.1 (40)-0.1(20)}{0.1+0.1} = \\frac{2}{0.2}=10[/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 suhu menjadi 10 derajat celcius\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}